\documentclass[12pt]{scrartcl}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\title{AnalysisT2 Integral Cheatsheed}
\author{collaborative work}
\date{\today{}, Graz}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents


\newpage
\section{Reduktionsformel für $Sinus^n$}

\begin{center}

\begin{math}
I = \int \sin(x)^{n} dx = \int \sin(x)^{n-1}*\sin(x)dx \newline
\end{math}

\begin{gather*}
u = \sin(x)^{n-1} ;  u' = (n-1)*\sin(x)^{n-2}*\cos(x) \\
v' = \sin(x) ; v = -\cos(x)
\end{gather*}

\begin{math}
= -\cos(x)*\sin(x)^{n-1} + \int \cos(x)^{2}*(n-1)*\sin(x)^{n-2}dx
\end{math}

\begin{gather*}
\cos(x)^{2} = 1-\sin(x)^{2} \\
\end{gather*}

\begin{math}
= -\cos(x)*\sin(x)^{n-1} + \int (1-\sin(x)^{2})*(n-1)*\sin(x)^{n-2}dx \newline
= -\cos(x)*\sin(x)^{n-1} + (n-1) * \int \sin(x)^{n-2} dx - (n-1) * \int \sin(x)^{n} dx \newline
\end{math}

\begin{gather*}
I = \int \sin(x)^{n} dx \\
\end{gather*}

\begin{math}
I = -\cos(x)*\sin(x)^{n-1} + (n-1) * \int \sin(x)^{n-2} dx - (n-1) I \newline
(n*I - I + I) = -\cos(x)*\sin(x)^{n-1} + (n-1) * \int \sin(x)^{n-2} dx \newline
I = \frac{-\cos(x)*\sin(x)^{n-1}}{n} + \frac{n-1}{n} \int \sin(x)^{n-2} dx \newline
\end{math}

\end{center}

\newpage
\section{Reduktionsformel für $Cosinus^n$}

\begin{center}

\begin{math}
I = \int \cos(x)^{n} dx = \int \cos(x)^{n-1}*\cos(x)dx \newline
\end{math}

\begin{gather*}
u = \cos(x)^{n-1} ;  u' = (n-1)*\cos(x)^{n-2}*\sin(x) \\
v' = \cos(x) ; v = -\sin(x)
\end{gather*}

\begin{math}
= \sin(x)*\cos(x)^{n-1} + \int \sin(x)^{2}*(n-1)*\cos(x)^{n-2}dx \newline
\end{math}

\begin{gather*}
\sin(x)^{2} = 1-\cos(x)^{2} \\
\end{gather*}

\begin{math}
= \sin(x)*\cos(x)^{n-1} + \int (1-\cos(x)^{2})*(n-1)*\cos(x)^{n-2}dx \newline
= \sin(x)*\cos(x)^{n-1} + (n-1) * \int \cos(x)^{n-2} dx - (n-1) * \int \cos(x)^{n} dx \newline
\end{math}

\begin{gather*}
I = \int \cos(x)^{n} dx \\
\end{gather*}

\begin{math}
I = \sin(x)*\cos(x)^{n-1} + (n-1) * \int \cos(x)^{n-2} dx - (n-1) I \newline
(n*I - I + I) = \sin(x)*\cos(x)^{n-1} + (n-1) * \int \cos(x)^{n-2} dx \newline
I = \frac{\sin(x)*\cos(x)^{n-1}}{n} + (n-1)/n \int \cos(x)^{n-2} dx \newline
\end{math}

\end{center}

\newpage
\section{Reduktionsformel für $Sinus^n*Cosinus^m$ reduztiert nach dem Coninus}

\begin{center}
\begin{math}
I = \int \sin(x)^{n} * \cos(x)^{m} dx = \int \sin(x)^{n} * \cos(x)^{m-1}* \cos(x) dx
\end{math}

\begin{gather*}
u = \sin(x)^{n} * \cos(x)^{m-1};  u' = n* \sin(x)^{n-1}*\cos(x)^{m} - (m-1) * \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n+1} \\
v' = \cos(x) ; v = \sin(x)
\end{gather*}

\begin{math}
= \sin(x)^{n+1} * \cos(x)^{m-1} - \int [n*\sin(x)^{n-1}*\cos(x)^{m} - (m-1) * \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n+1}]*sin(x) dx \newline
= \sin(x)^{n+1} * \cos(x)^{m-1} - I*n + (m-1) \int \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n+2} dx
\end{math}

\begin{gather*}
\cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n+2} = \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n}*sin(x)^{2} \\
sin(x)^{2} = 1 - cos(x)^2 \\
= \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n} - \cos(x)^{m}*\sin(x)^{n}
\end{gather*}


\begin{math}
= \sin(x)^{n+1} * \cos(x)^{m-1} - I*n + (m-1) * \int \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n} dx - (m-1) * \int \sin(x)^{n} * \cos(x)^{m} dx \newline
I = \sin(x)^{n+1} * \cos(x)^{m-1} - I*n + (m-1) * \int \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n} dx - (m-1) * I \newline
I * (n+1+m-1) = \sin(x)^{n+1} * \cos(x)^{m-1} + (m-1) * \int \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n} dx \newline
I = \frac{\sin(x)^{n+1} * \cos(x)^{m-1}}{n+m} + \frac{m-1}{n+m} * \int \cos(x)^{m-2}*\sin(x)^{n} dx \newline
\end{math}
\end{center}

\newpage
\section{Reduktionsformel für $Sinus^n*Cosinus^m$ reduztiert nach dem Sinus}

\begin{center}
\begin{math}
I = \int \sin(x)^{n} * \cos(x)^{m} dx = \int \sin(x)^{n-1} *\sin(x) * \cos(x)^{m} dx \newline
\end{math}

\begin{gather*}
u= sin(x)^{n-1} * \cos(x)^{m}; u' = (n-1) * \sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m+1} - m * sin(x)^{n}* \cos(x)^{m-1} \\
v' = sin(x) ; v = -cos(x) \\
\end{gather*}

\begin{math}
= -cos(x)^{m+1}*sin(x)^{n-1} - \int -(n-1)*sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m+2} + m * \sin(x)^{n} * \cos(x)^{m} dx \newline
= -cos(x)^{m+1}*sin(x)^{n-1} + (n-1) * \int sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m+2} dx - m * I
\end{math}

\begin{gather*}
sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m+2} = sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m} * \cos(x)^2 \\
cos(x)^{2} = 1 - sin(x)^{2} \\
=  sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m} - sin(x)^{n} * \cos(x)^{m} \\
\end{gather*}

\begin{math}
= -cos(x)^{m+1}*sin(x)^{n-1} + (n-1) * \int sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m} dx - (n-1) * \int sin(x)^{n} * \cos(x)^{m} - m * I \newline
I = -cos(x)^{m+1}*sin(x)^{n-1} + (n-1) * \int sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m} dx - (n-1)*I * \cos(x)^{m} - m * I \newline
I * (m+n) = -cos(x)^{m+1}*sin(x)^{n-1} + (n-1) * \int sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m} dx \newline
I = \frac{-cos(x)^{m+1}*sin(x)^{n-1}}{m+n} + \frac{n-1}{m+n} * \int sin(x)^{n-2} * \cos(x)^{m} dx
\end{math}

\end{center}


\newpage
\section{$Sinus^n$ und $Cosinus^m$ in einem Integral}

Gegeben sei folgendes Integral: \newline
\begin{center}
\begin{math}
\int \sin(x)^{n} * \cos(x)^{m} dx \newline
\end{math}
mit m,n $\in \!R$
\end{center}

\subsection{n ist ungerade, m ist gerade}
Hier wird ein Sinus herausgehoben,

\begin{center}
\begin{math}
\int \sin(x)*\sin(x)^{n-1}*\cos(x)^{m} dx \newline
\end{math}
\end{center}
anschließend werden alle Sinuse mit der Identität
\begin{center}
\begin{math}
\sin(x)^ {2} = 1 - \cos(x)^{2} \newline
\end{math}
\end{center}

ersetzt und der Cosinus wird substituiert \newline
Beispiel:
\begin{center}
\begin{math}
\int \sin(x)^{3}*\cos(x)^{2} dx = \int \sin(x)*\sin(x)^{2}*\cos(x)^{2} dx \newline
\end{math}

mit $\sin(x)^2 = 1 - \cos(x)^2$ \newline

\begin{math}
= \int \sin(x)*(1-\cos(x)^2)*\cos(x)^2dx \newline
= \int \sin(x)*(\cos(x)^2-\cos(x)^4) dx \newline
\end{math}

mit $u = \cos(x), du = -sin(x)dx$ \newline

\begin{math}
= -\int u^2 - u^4 dx \newline
= -\frac{u^3}{3} + \frac{u^5}{5} \newline
= -\frac{\cos(x)^3}{3} + \frac{\cos(x)^5}{5} \newline
\end{math}
\end{center}



\subsection{n ist gerade, m ist ungerade}
Hier wird ein Cosinus herausgehoben,

\begin{center}
\begin{math}
\int \cos(x)*\sin(x)^{n}*\cos(x)^{m-1} dx \newline
\end{math}
\end{center}
anschließend werden alle Cosinusse mit der Identität
\begin{center}
\begin{math}
\sin(x)^ {2} = 1 - \cos(x)^{2} \newline
\end{math}
\end{center}

ersetzt und der Sinus wird substituiert \newline
Beispiel:
\begin{center}
\begin{math}
\int \sin(x)^{2}*\cos(x)^{3} dx = \int \cos(x)*\sin(x)^{2}*\cos(x)^{2} dx \newline
\end{math}

mit $\cos(x)^2 = 1 - \cos(x)^2$ \newline

\begin{math}
= \int \cos(x)*(1-\sin(x)^2)*\sin(x)^2dx \newline
= \int \cos(x)*(\sin(x)^2-\sin(x)^4) dx \newline
\end{math}

mit $u = \sin(x), du = cos(x)dx$ \newline

\begin{math}
= \int u^2 - u^4 dx \newline
= \frac{u^3}{3} - \frac{u^5}{5} \newline
= \frac{\sin(x)^3}{3} - \frac{\sin(x)^5}{5} \newline
\end{math}
\end{center}

\subsection{n ist ungerade, m ist ungerade}
Analog zu den beiden oberen, hier kann man sich aussuchen, welchen Term man hier heraushebt. \newline
Es empfielt sich allerdings den Term mit der niedrigeren Potenz herauszuheben, da man sich dann beim Umrechnen Zeit erspart


Beispiel:
\begin{center}
\begin{math}
\int \sin(x)^{3}*\cos(x)^{3} dx = \int \sin(x)*\sin(x)^{2}*\cos(x)^{3} dx \newline
\end{math}

mit $\sin(x)^2 = 1 - \cos(x)^2$ \newline

\begin{math}
= \int \sin(x)*(1-\cos(x)^{2})*\cos(x)^{3} dx \newline
= \int \sin(x)*(\cos(x)^{3}-\cos(x)^{5}) dx \newline
\end{math}

mit $u = \cos(x), du = -sin(x)dx$ \newline

\begin{math}
= -\int u^{3} - u^{5} dx \newline
= -\frac{u^4}{4} + \frac{u^6}{6} \newline
= -\frac{\cos(x)^4}{4} + \frac{\cos(x)^6}{6} \newline
\end{math}
\end{center}

\newpage
\subsection{n ist gerade, m ist gerade}
In diesem Fall empfielt es sich, die kleinere Potenz mit der Winkelidentität
\begin{center}
$ cos(x)^{2} + sin(x)^{2} = 1$
\end{center}
umzuformen und auf die Integrale die Reduktionsformel anzuwenden

\end{document}
